以色列總檢察長發正式通知 擬控總理內坦亞胡貪污

內坦亞胡指針對他的貪污指控是獵巫行動。(路透社)
建立時間 (HKT): 0301 05:58

以色列總理內坦亞胡（Benjamin Netanyahu）面臨貪污起訴。總檢察長曼德爾布利特（Avichai Mandelblit）周四表示，打算起訴內坦亞胡。
內坦亞胡是首位在任以色列總理收到面臨起訴的正式通知。
警方一年前宣佈搜集到足夠證據，證明內坦亞胡涉及「貪污、詐騙、背信」等罪名，建議檢察部門起訴他。
司法部表示，4月9日大選之後，將聆訊是否落案起訴內坦亞胡，屆時他可向德爾布利特提出申辯。聆訊可能歷時數月。
內坦亞胡尋求連任，但在野黨表明，內坦亞胡一旦被起訴，就算當選也應下台。
德爾布利特表示，內坦亞胡是否要辭職，由最高法院決定。
內坦亞胡在黃金時間電視新聞中，語帶憤怒發表聲明，指貪污指控是有人為罷免他而設計出來的政治獵巫行動。
英國廣播公司／路透社

內坦亞胡以前譯名係咪叫內塔尼亞胡？

咁中国日日點算？
個個貪到出哂面
明貪明搶嫁啦